港上班 東莞睡 天天過關常平姑爺樂於奔波

港上班 東莞睡 天天過關
常平姑爺樂於奔波

每天傍晚，羅湖橋頭都有數以萬計的中港姑爺拖着疲憊身軀排隊過關，趕回內地與家人團聚。現年四十三歲的鍾炳祥是人群中的一個，他每天往返東莞常平與香港之間已五年，「香港搵唔到老婆咪返大陸娶，吃得鹹魚抵得渴，但估唔到咁辛苦！」若一切可以從頭再來，這位人稱祥哥的常平姑爺說，他仍會這樣做，因為愛是無悔。

任印刷機械維修的祥哥，六年前被公司派上東莞常平公幹，在廠中認識了一位較他年輕十五歲的河南姑娘，兩人一見鍾情，隨即結合，他從此開始了中港兩邊頻撲的常平姑爺生涯。

以前返得東莞常平都係叫雞多

唔知邊間場識呢？

係呀係呀 唔撚比鄉下係東莞既？

呢單20年都嚟緊

愛是無悔

香港獨立
唯一出路

射出的是愛